<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on Showcase Template</title><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/</link><description>Recent content in Introduction on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://the-blinders.github.io/showcase-visual/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Creating a New Theme</title><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/posts/creating-a-new-theme/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/posts/creating-a-new-theme/</guid><description>Introduction # This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&amp;rsquo;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&amp;rsquo;t cover using CSS to style your theme.
We&amp;rsquo;ll start with creating a new site with a very basic template.</description></item><item><title>Migrate to Hugo from Jekyll</title><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/posts/migrate-from-jekyll/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/posts/migrate-from-jekyll/</guid><description>Move static content to static # Jekyll has a rule that any directory not starting with _ will be copied as-is to the _site output. Hugo keeps all static content under static. You should therefore move it all there. With Jekyll, something that looked like
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ images/ logo.png should become
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ static/ ▾ images/ logo.png Additionally, you&amp;rsquo;ll want any files that should reside at the root (such as CNAME) to be moved to static.</description></item><item><title>(Hu)go Template Primer</title><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/posts/goisforlovers/</link><pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/posts/goisforlovers/</guid><description>Hugo uses the excellent Go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in Go templates.
This document is a brief primer on using Go templates.</description></item><item><title>Getting Started with Hugo</title><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/posts/hugoisforlovers/</link><pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/posts/hugoisforlovers/</guid><description>Step 1. Install Hugo # Go to Hugo releases and download the appropriate version for your OS and architecture.
Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.
More complete instructions are available at Install Hugo
Step 2. Build the Docs # Hugo has its own example site which happens to also be the documentation site you are reading right now.
Follow the following steps:</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/andres-bonilla-duarte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/andres-bonilla-duarte/</guid><description>Andres Bonilla Duarte # Intereses Academicos: # Gestión y gerencia de proyectos, junto con el desarrollo de software y el diseño gráfico son los intereses principales. Es Fundamental ver la capacidad y potencial que un buen equipo puede tener y los objetivos que este puede lograr. La inovación surge de la interaccion entre personas, la comunidad que creamos es nuestro mayor recurso tecnologico.
Pasatiempos: # Me interesa mucho el arte y la recreación: la música, el cine los videojuegos, el aire libre, montar en bicicleta, el dibujo y salir a compartir tiempo con mis amigos y familia.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/danny-garz%C3%B3n-melo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/danny-garz%C3%B3n-melo/</guid><description>Danny Esteban Garzon Melo # Intereses Academicos: # Me interesa la pedagogía y las ciencias de datos. Es gratificante transmitir conocimientos. También me interesa la algoritmia y la computación cuántica ya que son componentes muy teóricos de la carrera.
Pasatiempos: # Mis pasatiempos son la calistenia, cocinar, la pastelería, salir de fiesta y danzar.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/jhon-acosta-murillo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/jhon-acosta-murillo/</guid><description>Jhon Fredy Acosta Murillo # Intereses Academicos: # Mis intereses académicos están relacionados con el desarrollo web, los sistemas inteligentes y la ciencia de datos. Esto años he aprendido un poco de cada uno, que a su vez fueron intereses que no sabía que tenía al momento de iniciar la carrera. Ha sido gratificante ver cuántos aportes ha realizado esta carrera al mundo y todo lo que aún hay por hacer.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/juan-david-sandoval/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/juan-david-sandoval/</guid><description>Juan David Sandoval # Intereses Academicos: # Soy un estudiante bastante apasionado por la carrera, mis intereses academicos se enfocan mas en las partes teoricas como las matematicas y la fisica relacionadas a la misma, la programacion no se me dio bien en el principio pero ahora tambien es algo muy impotante en mi vida porque disfruto mucho mirar al pasado y ver lenguajes de programacion que antes no sabia usar y ahora parece tan natural usarlos, asumir nuevos retos siempre es muy interesante y alentador a continuar a seguir aprendiendo.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Logs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Logs/</guid><description>Logs # Retroalimentación en clase: # 04/04/2022: # Nuestra práctica de sólidos platónicos debe ser mejorada, ya que solo muestra uno de los sólidos.
16/05/2022: # Sobre workshops: # Juan David y Jhon Fredy preguntan aclaraciones sobre talleres al profesor Jean Pierre.
Posterior a esto Juan y Jhon distribuyen los talleres dentro de los miembros del grupo de la siguiente manera:
Juan David Sandoval: Cubos con sistemas relativos y 3D GUI Andrés Bonilla: investigación sobre 3D GUI Danny Garzón: Aplicación conceptual de Ray Tracing Jhon Acosta: Brsuhes interactivas a gestos 2D a 3D</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/3D-User-Interaction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/3D-User-Interaction/</guid><description>3D User Interaction # Introducción # Marco Teórico # Resultados # Discusión # Conclusion y Trabajo Futuro #</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/brush/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/brush/</guid><description>Brush 3d en un desde un plano 2d # En esta práctica exploramos la adpatación de un trazo bidimensional como un trazo tridimensional
"</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/espacios_gometricos_threejs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/espacios_gometricos_threejs/</guid><description/></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/generaci%C3%B3n-de-terreno/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/generaci%C3%B3n-de-terreno/</guid><description>Generación de terreno en una superficie esférica: # Terreno con Ruido de Perlin (Perlin Noise) # Perlin Noise es un tipo de ruido de gradiente que es usado para generar distribuciones que visualmente se asemejan al terreno natural comunicando su complejidad, su valor como herramienta ha sido aprovechada por artistas e innovadores para aumentar el realismo de sus representaciones, reflejando una apariencia irregular y semi aleatoria, pero en realidad sus partes geométricas sin iguales, aumentando su potencial para uso práctico.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/ilusi%C3%B3n-optica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/ilusi%C3%B3n-optica/</guid><description>Ilusión optica: Patron de Muare # es un patrón de interferencia que se forma cuando se superponen dos rejillas de líneas, ya sean rectas o curvas, con un cierto ángulo2​ o cuando tales rejillas tienen tamaños ligeramente diferentes.
" Ilusion optica: Hay movimiento? # El cerebro solo puede concentrarse en un solo objeto a la vez lo que genera la ilusion de tener una imagen en movimiento.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/s%C3%B3lidos-plat%C3%B3nicos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/s%C3%B3lidos-plat%C3%B3nicos/</guid><description>Prácticas # Sólido platónico: # Los solidos Platónicos son constituidos por cualquier solido que sea construido con caras regulares identicas en forma y tamaño, compartiendo los mismos angulos en tres dimensiones. También conocidos como los poliedros regulares, estan conformados por Tetraedro, Cubo, Octaedro, Dodecaedro e Icosaedro.
Reciben su nombre por el filosofo antiguo Platón, quien realizó hipótesis en uno de sus dialogos, el texto Timaeus (360 A.C.), alegando que estos solidos reprecentaban homologamente los elementos, agua, aire, fuego, tierra (y posteriormente Quintaesencia) clasicos que usaban como representación de las caracteristicas de la naturaleza.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/shortcodes/Bibliografia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/shortcodes/Bibliografia/</guid><description>Referencias # En.wikipedia.org. 2022. Delaunay triangulation - Wikipedia. [online] Available at: https://en.wikipedia.org/wiki/Delaunay_triangulation [Accessed 5 April 2022].
En.wikipedia.org. 2022. Voronoi diagram - Wikipedia. [online] Available at: https://en.wikipedia.org/wiki/Voronoi_diagram [Accessed 5 April 2022].
En.wikipedia.org. 2022. Mach bands - Wikipedia. [online] Available at: https://en.wikipedia.org/wiki/Mach_bands [Accessed 5 April 2022].
En.wikipedia.org. 2022. Perlin noise - Wikipedia. [online] Available at: https://en.wikipedia.org/wiki/Perlin_noise [Accessed 5 April 2022].
Extremelearning.com.au. 2022. How to evenly distribute points on a sphere more effectively than the canonical Fibonacci Lattice | Extreme Learning.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/shortcodes/p5/Prueba/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/shortcodes/p5/Prueba/</guid><description>p5 div shortcodes embed p5.js code within a div element. There are two p5 div shortcodes: p5-div and p5-instance-div.
p5-Prueba # {{&amp;lt; p5-div ver=&amp;#34;1.4.1&amp;#34; sketch=&amp;#34;/path/to/sketch.js&amp;#34; lib1=&amp;#34;https://cdntolib1/lib1.js&amp;#34; &amp;gt;}} All parameters are optional but sketch. Default values are shown in the above snippet but for libs*. Up to lib5 libs may be specified.
Scintillating grid #</description></item></channel></rss>