<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Showcase Template</title><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/</link><description>Recent content on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/3D-User-Interaction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/3D-User-Interaction/</guid><description>3D User Interaction # Introducción # En computación visual, una interaccion en 3D se refiera a una interacción entre los usuarios y el sistema, en donde el usuario interactua con elementos en espacios de tres dimensiones como imagen, sonido, sensación tactil y motora. Interacciones en donde, tanto para el humano como la máquina, la posición física de los elementos en tres dimensiones es relevante.
Las nuevas tecnologías han posicionado esta área de estudio como uno de los campos con más potencial en interacciones sistema-usuario, dando la posibilidad de relacionarnos con la tecnología y la información, de manera natural para el ser humano y extendiendo distintas alternativas de usabilidad y accesibilidad , para usuarios con diferentes necesidades físicas y motoras.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/brush/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/brush/</guid><description>Brush 3d en un desde un plano 2d # En esta práctica exploramos la adpatación de un trazo bidimensional como un trazo tridimensional
"</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/espacios_gometricos_threejs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/espacios_gometricos_threejs/</guid><description/></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/generaci%C3%B3n-de-terreno/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/generaci%C3%B3n-de-terreno/</guid><description>Generación de terreno en una superficie esférica: # Terreno con Ruido de Perlin (Perlin Noise) # Perlin Noise es un tipo de ruido de gradiente que es usado para generar distribuciones que visualmente se asemejan al terreno natural comunicando su complejidad, su valor como herramienta ha sido aprovechada por artistas e innovadores para aumentar el realismo de sus representaciones, reflejando una apariencia irregular y semi aleatoria, pero en realidad sus partes geométricas sin iguales, aumentando su potencial para uso práctico.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/ilusi%C3%B3n-optica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/ilusi%C3%B3n-optica/</guid><description>Ilusión optica: Patron de Muare # es un patrón de interferencia que se forma cuando se superponen dos rejillas de líneas, ya sean rectas o curvas, con un cierto ángulo2​ o cuando tales rejillas tienen tamaños ligeramente diferentes.
" Ilusion optica: Hay movimiento? # El cerebro solo puede concentrarse en un solo objeto a la vez lo que genera la ilusion de tener una imagen en movimiento.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/s%C3%B3lidos-plat%C3%B3nicos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/s%C3%B3lidos-plat%C3%B3nicos/</guid><description>Prácticas # Sólido platónico: # Los solidos Platónicos son constituidos por cualquier solido que sea construido con caras regulares identicas en forma y tamaño, compartiendo los mismos angulos en tres dimensiones. También conocidos como los poliedros regulares, estan conformados por Tetraedro, Cubo, Octaedro, Dodecaedro e Icosaedro.
Reciben su nombre por el filosofo antiguo Platón, quien realizó hipótesis en uno de sus dialogos, el texto Timaeus (360 A.C.), alegando que estos solidos reprecentaban homologamente los elementos, agua, aire, fuego, tierra (y posteriormente Quintaesencia) clasicos que usaban como representación de las caracteristicas de la naturaleza.</description></item></channel></rss>