<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Showcase Template</title><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/</link><description>Recent content on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/Bibliografia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/Bibliografia/</guid><description>Referencias # En.wikipedia.org. 2022. Delaunay triangulation - Wikipedia. [online] Available at: https://en.wikipedia.org/wiki/Delaunay_triangulation [Accessed 5 April 2022].
En.wikipedia.org. 2022. Voronoi diagram - Wikipedia. [online] Available at: https://en.wikipedia.org/wiki/Voronoi_diagram [Accessed 5 April 2022].
En.wikipedia.org. 2022. Mach bands - Wikipedia. [online] Available at: https://en.wikipedia.org/wiki/Mach_bands [Accessed 5 April 2022].
En.wikipedia.org. 2022. Perlin noise - Wikipedia. [online] Available at: https://en.wikipedia.org/wiki/Perlin_noise [Accessed 5 April 2022].
Extremelearning.com.au. 2022. How to evenly distribute points on a sphere more effectively than the canonical Fibonacci Lattice | Extreme Learning.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/generaci%C3%B3n-de-terreno/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/generaci%C3%B3n-de-terreno/</guid><description>Generación de terreno en una superficie esférica: # Terreno con Ruido de Perlin (Perlin Noise) # Perlin Noise es un tipo de ruido de gradiente que es usado para generar distribuciones que visualmente se asemejan al terreno natural comunicando su complejidad, su valor como herramienta ha sido aprovechada por artistas e innovadores para aumentar el realismo de sus representaciones, reflejando una apariencia irregular y semi aleatoria, pero en realidad sus partes geométricas sin iguales, aumentando su potencial para uso práctico.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/ilusi%C3%B3n-optica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/ilusi%C3%B3n-optica/</guid><description>Ilusión optica: Patron de Muare # es un patrón de interferencia que se forma cuando se superponen dos rejillas de líneas, ya sean rectas o curvas, con un cierto ángulo2​ o cuando tales rejillas tienen tamaños ligeramente diferentes.
Ilusion optica: Hay movimiento? # El cerebro solo puede concentrarse en un solo objeto a la vez lo que genera la ilusion de tener una imagen en movimiento.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/Logs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/Logs/</guid><description> Logs # Retroalimentación en clase: # 04/04/2022: # Nuestra práctica de sólidos platónicos debe ser mejorada, ya que solo muestra uno de los sólidos.
16/05/2022: # Sobre workshops: # Juan David y Jhon Fredy preguntan aclaraciones sobre talleres al profesor Jean Pierre.
Posterior a esto Juan y Jhon distribuyen los talleres dentro de los miembros del grupo de la siguiente manera:
Juan David Sandoval: Cubos con sistemas relativos y 3D GUI Andrés Bonilla: investigación sobre 3D GUI Danny Garzón: Aplicación conceptual de Ray Tracing Jhon Acosta: Brsuhes interactivas a gestos 2D a 3D</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/Ray-Tracing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/Ray-Tracing/</guid><description>Ray Tracing y Ray Casting # ¿Qué es el Ray Casting? # Es un algoritmo de renderizado que nunca traza recursivamente rayos secundarios, mientras que otros métodos de renderizado basados en ray tracing tienden a hacerlo.
¿Qué es el Ray Tracing? # Ray Tracing es una tecnología que se encarga de mejorar las iluminaciones, sombras y reflejos de los videojuegos. Las palabras Ray Tracing significan en español trazado de rayos, haciendo referencia a un mucho mejor cálculo de los reflejos y sombras creados por las iluminaciones del entorno.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/s%C3%B3lidos-plat%C3%B3nicos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/practicas/s%C3%B3lidos-plat%C3%B3nicos/</guid><description>Prácticas # Sólido platónico: # Los solidos Platónicos son constituidos por cualquier solido que sea construido con caras regulares identicas en forma y tamaño, compartiendo los mismos angulos en tres dimensiones. También conocidos como los poliedros regulares, estan conformados por Tetraedro, Cubo, Octaedro, Dodecaedro e Icosaedro.
Reciben su nombre por el filosofo antiguo Platón, quien realizó hipótesis en uno de sus dialogos, el texto Timaeus (360 A.C.), alegando que estos solidos reprecentaban homologamente los elementos, agua, aire, fuego, tierra (y posteriormente Quintaesencia) clasicos que usaban como representación de las caracteristicas de la naturaleza.</description></item></channel></rss>