<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Showcase Template</title><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/</link><description>Recent content on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/andres-bonilla-duarte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/andres-bonilla-duarte/</guid><description>Andres Bonilla Duarte # Intereses Academicos: # Gestión y gerencia de proyecto junto con el desarrollo de software son los intereses principales. Es interesante ver la capacidad y potencial que un buen equipo puede tener y los objetivos que este puede lograr.
Pasatiempos: # Me interesa mucho el arte y la recreación: la música, el cine los videojuegos y salir a compartir tiempo con mis amigos y familia.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/danny-garz%C3%B3n-melo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/danny-garz%C3%B3n-melo/</guid><description>Danny Esteban Garzon Melo # Intereses Academicos: # Me interesa la pedagogía y las ciencias de datos. Es gratificante transmitir conocimientos. También me interesa la algoritmia y la computación cuántica ya que son componentes muy teóricos de la carrera.
Pasatiempos: # Mis pasatiempos son la calistenia, cocinar, la pastelería, salir de fiesta y danzar.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/jhon-acosta-murillo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/jhon-acosta-murillo/</guid><description>Jhon Fredy Acosta Murillo # Intereses Academicos: # Mis intereses académicos están relacionados con el desarrollo web, los sistemas inteligentes y la ciencia de datos. Esto años he aprendido un poco de cada uno, que a su vez fueron intereses que no sabía que tenía al momento de iniciar la carrera. Ha sido gratificante ver cuántos aportes ha realizado esta carrera al mundo y todo lo que aún hay por hacer.</description></item><item><title/><link>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/juan-david-sandoval/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://the-blinders.github.io/showcase-visual/docs/Integrantes/juan-david-sandoval/</guid><description>Juan David Sandoval # Intereses Academicos: # Soy un estudiante bastante apasionado por la carrera, mis intereses academicos se enfocan mas en las partes teoricas como las matematicas y la fisica relacionadas a la misma, la programacion no se me dio bien en el principio pero ahora tambien es algo muy impotante en mi vida porque disfruto mucho mirar al pasado y ver lenguajes de programacion que antes no sabia usar y ahora parece tan natural usarlos, asumir nuevos retos siempre es muy interesante y alentador a continuar a seguir aprendiendo.</description></item></channel></rss>